【窮能搬屋】90後情侶真人騷 $7000想租329呎凶宅：間屋有股霉味

據《2020年國際房價負擔能力》報告，香港樓價連續第十年蟬聯全球最貴，一個入息達中位數的家庭（即平均月入約$28,000），需不吃不喝21年才夠錢上車。上年居屋申請超額認購60.5倍，今年又因疫情，遲遲未公佈申請日期，年輕人買不起私樓，又抽不到居屋，租樓似乎是他們找尋私人空間的最好方法。

26歲的Ray和24歲的Eva拍拖兩年，上年他們用$13,500，在東涌租住了一個408呎的單位同居。原本只是想有更多二人世界的時間，但同居後遇上反送中運動，他們慶幸自己當初選擇搬出來住，「和家人政見不合，如果沒有搬出來住，應該每日都吵架。」一年死約過後，撞正武漢肺炎肆虐，二人被減人工，月入合共$45,000。雖然不算少，但因原業主拒絕減租，二人決定搬走，改租另一個月租$10,000以下的單位，希望儲錢。

7000係咪得女神套房揀

月入45k駛唔駛租個7k兇宅呀
真係做show咩

兇宅未必有鬼，但係兇宅而有霉味都幾肯定有

個個都想慳錢
唔通月月清

咁想慳點解唔住湯房

劏房扑嘢隔離屋聽得好清楚

得啖笑
又要夠大又要七八千又要唔太舊又要唔係兇宅
條女係咪出黎搞笑

晚晚扑嘢都變3p

10k樓下唔多選擇
不過搬離東涌都好嘅

住到去東涌
返工車費都成2,3k

香港變成咁, 上邊啲 reply 有哂答案

10K去西北有正常單位啦,洗乜屈就住兇宅

睇下內文啦醒目

有白衣人同刀手

天水圍其實大把

點解唔瞓街

咪臭係 兇宅都唔驚 訓街仲慳啦

最惡係窮鬼

可能想儲錢買樓

早輪得寶租盤都有10k 樓下啦, 九龍灣呀

幫業主供樓

男東涌，女荃灣返工
應該想慳車錢同儲錢先咁簡

樓上一大堆

Btw 條片幾好睇

住元朗啦, 周圍都有人保護你, 間唔中條仔仲可以去出火